15歲少年用鎚仔打傷 「飛虎隊」成員, 否認襲警罪

去年 10 月，民間發起反《禁蒙面法》示威，一名案發時 15 歲的學生，被指在屯門襲擊飛虎隊員，他否認襲警罪，案件今（26 日）於屯門裁判法院開審。警員 X 供稱當時身穿黑色外套、戴面罩及帽，駕駛輕型貨車在區內巡邏，期間發現被告高速跑過、形跡可疑，遂上前追截。警員稱兩度遭對方以鎚擊打，其中一次被告跳起擊中肩膊，導致 2 厘米瘀傷但他未有求醫。他又否認曾用棍打被告頭部及塞鎚子入其背包。
現年 16 歲的李姓學生，否認一項襲警罪，控罪指他於去年 10 月 7 日，在青山公路新墟段與屯門鄉事會路交界，襲擊在正當執行職務的警務人員 X。

隸屬飛虎隊的警員 X 作供稱，當日穿著特別戰術小隊裝束、黑色外套及戴黑色帽，駕駛輕型貨車在區內巡邏，期間看到市民及黑衣人遊蕩，在路邊擺放雜物。晚上 9 時 54 分，他在案發地點附近的燈口位，看到 30 至 40 名黑衣人「快閃」，擺放竹枝堵塞快線，另一批人則截停慢線車輛。

警員 X 稱，他在案發地點的一米外下車戒備，看到被告身穿黑衣褲，拿著木柄鎚在對面行車線高速跑過，懷疑他非法集結遂上前追截。警員 X 稱兩人當時相距 15 米，他曾大叫：「警察，唔好郁」，並跑往被告方向。他稱沿路有樹但不阻礙視線，終在新墟徑截獲被告。

警員稱，被告遭截獲後，轉身用鎚擊打警員 X，而他出於自然反應以雙手阻擋，被告隨即逃跑。警員 X 表示他繼續追截，再遭被告以鎚擊打其右邊膊頭，稱「痛了一下」，其後制服被告。案發半小時後，他發現肩膊有 2 厘米瘀傷，因不影響工作及仍有任務執行，未有求醫。

警否認棍打被告頭部及跪頸

警員 X 接受辯方盤問時，承認下車後有戴面罩，強調喬裝是避免身份曝光。警員 X 又稱被告向逆時針轉身，跳起用鎚擊打他，當時感到一下痛楚，但仍有能力工作。

辯方指出被告當時沒有揮鎚，是警員 X 扯他的背包導致他跌倒，再塞鎚入背包，又棍打被告頭部及跪頸。辯方又稱，警員的同袍亂棍毆打被告 10 至 20 秒，將警棍塞入其口，阻止他說出名字。辯方再指警員 X 沒有求醫，因為沒有受傷。警員 X 否認以上所有說法。

張子強生不逢時

15歲都打得傷飛虎 咁飛虎食屎喇 日日操係操啲咩阿 操打飛機阿

飛虎隊

你想講 季丙強??

張子強 係大陸被公安拘捕既

又唔好咁講
人地個陣冇裝，冇裝什麼都不是

隸屬飛虎隊的警員 X 作供稱，當日穿著特別戰術小隊裝束

有速龍衫
件衫由法國買, 有保護功能

根本連有冇打到佢都唔知
班仆街屈得就屈

明屈啦
自己打人就得
打完屈返人

一見到個標題都咁諗！

仲要得15歲！

打佢唔死晒鳩左

日蛇夜蛇我就信

做飛虎做到你咁撚廢，仆街死撚咗佢啦

成身著晒裝甲, 問佢搥仔揼邊度咁痛呀?

垃圾狗警

肯L定又係屈嫁LA
又比假口供DKLM

警員 X 供稱當時身穿黑色外套、戴面罩及帽，駕駛輕型貨車在區內巡邏.....

流動便衣狗!!!

飛虎隊變左打平民屈學生
所以咁多年話飛虎隊智勇雙全真係得啖笑
只係加強版警甴

他曾大叫：「警察，唔好郁」，
承認下車後有戴面罩，強調喬裝是避免身份曝光

垃圾飛虎隊

唔出奇啦，上年嗰段時間特別多鬼私、鬼van拐帶人

證明 現場有40名手足一齊 班狗完全唔敢郁手
便衣都無你符 睇住你做野
但一散 佢地就出手拉

鎚仔咁打骨都裂啦 扮Q晒野想屈人?